import { Canvas, Meta, ArgTypes, Story, Subtitle } from '@storybook/blocks';

import * as BreadcrumbStories from './pds-breadcrumb.stories';

<Meta of={BreadcrumbStories} />

# Breadcrumb

El componente **Breadcrumb** proporciona una forma de navegación visual para mostrar 
la ruta o ubicación actual dentro de una jerarquía de páginas o categorías. 
Cada elemento del **Breadcrumb** representa un nivel en la jerarquía y
proporciona enlaces para facilitar la navegación hacia niveles superiores.

## Características principales
* Navegación Jerárquica: Permite al usuario navegar de forma intuitiva hacia niveles superiores en la estructura del sitio.

* Estilo Personalizable: El Breadcrumb se puede personalizar fácilmente para adaptarse al diseño y esquema de colores de la interfaz.

* Retroceso Rápido: Proporciona enlaces directos para volver rápidamente a páginas o secciones anteriores.

<ArgTypes of={BreadcrumbStories}/>

## Uso en React
Para usar el componente **Breadcrumb** en React y pasarle los items se puede crear una variable que contenga la lista y pasarla por props 
al componente.
```
import { PdsBreadcrumb } from "pragma-ds-react"

const Breadcrumb = () => {
    const breadcrumbs = [
        { label: 'Home', link: '/' },
        { label: 'Tienda', link: '/tienda' },
        { label: 'Página Actual', link: '/tienda/actual' },
    ];
    return (
        <div>
            <h1>Breadcrumb</h1>
            <PdsBreadcrumb items={breadcrumbs}></PdsBreadcrumb>
        </div>
    )
}

export default Breadcrumb 
```

## Uso en Angular
Para usar el componente **Breadcrumb** en Angular tenemos que colocar los corchete en la propiedad `items`
para manejar el enlace de datos desde el modelo hacia la vista.

breadcrumb.componten.html
```
<pds-breadcrumb [items]="listItems"></pds-breadcrumb>
```

Y en el archivo breadcrumb.componten.ts puedes crear tu lista:

```
import { Component } from '@angular/core';

@Component({
  selector: 'app-breadcrumb',
  templateUrl: './breadcrumb.component.html'
})
export class BreadcrumbComponent {
  list=[
    {label: 'Home', link: '/'}, 
    {label: 'Products', link: '/'}
  ];
}
```

## Feedback

**Recuerda que el design system es de todos y eres parte de la solución,** si identificas una oportunidad de mejora o 
un componente que no está en la librería siéntete 
libre de proponerlo.

También puedes darnos tu feedback a tráves de nuestro formulario. En Pragma reflexionamos para avanzar. 

<a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdzqrvaRHN4K-EZTor4GsLM7k-_GZTlVLkUPmHx0sVd7uMaOA/viewform" target="_blank">Enviar feedback</a>


Si necesitas ayuda o tienes preguntas puedes escribirnos a **design.system@pragma.com.co**